眾志成員涉立法會襲擊 保安稱被撞肩 裁判官何俊堯：「就片段所見，被告從來未與證人相撞」

香港眾志副主席鄭家朗、成員吳嘉兒及何秀儀去年在立法會的《國歌法》公聽會內抗議，被控在立法會會議廳範圍內逗留時未有遵守秩序，何秀儀被加控一項普通襲擊罪。案件在東區裁判法院開審，3人否認所有控罪。

審訊預計分3日進行，控方傳召4名證人，全部是立法會保安人員，包括懷疑遭被告何秀儀普通襲擊的首名證人許耀德。許耀德供稱事發時，鄭家朗發言後俯身從發言台下拿出小型擴音機，再站立離開發言台，與此同時，有其他人戴上面具並離開發言座位，包括衝向主席及官員座位方向的何秀儀。許耀德表示，當時打開雙手試圖制止何秀儀衝前，期間對方的左邊膊頭撞到他的左邊膊頭。許耀德失去平衡跌倒，感到膊頭疼痛得無法站起來，倒臥地上數分鐘，直至去到急症室，左手臂也不能屈曲不能動。

控方在庭上播放當日會議的閉路電視片段，許耀德對著畫面指出被撞倒的一刻。裁判官何俊堯反駁，指片段所見，被告的膊頭從來未與證人相撞，而且被告是俯身狀態，兩人處於不同水平，指出當時被告膊頭是遠離證人的膊頭。許耀德同意，翻看片段，他之前指出的情況並不是那樣。

辯方播放另一片段，展示證人事後被保安同事摻扶到會議室外的情況，顯示證人不止一次屈曲左手臂，證人同意。辯方指，證人供稱痛得倒臥地上數分鐘，但期間亦有坐起來，證人亦同意。

案發於去年3月16日，3名被告出席立法會國歌條例草案委員會舉行公聽會期間，舉起標語、播放國歌及離開座位，被指未有遵守秩序作出抗議行為，違反《立法會權力及特權條例》的行政指令，之後被檢控。

又想老屈

VAR: 你插水

之前份工本性（？）

有冇得告返佢老屈？

其實係咪轉告俾假口供?

生豬肉

期間對方的左邊膊頭撞到他的左邊膊頭。許耀德失去平衡跌倒，感到膊頭疼痛得無法站起來，倒臥地上數分鐘，直至去到急症室，左手臂也不能屈曲不能動。

佢膊頭咩造架

老妨又無成本？

保安狗將會擺上制裁名單

法治已死

D保安係咪前警犬？

發泡膠

好多退休狗

假口供冇後果？？

空氣炮

就片段所見，被告從來未與證人相撞
本席宣判，被告襲擊罪名成立

doj唔會告自己友

發泡膠都硬過佢膊頭啦

控方:咩事呀，唔係講好左指鹿為馬架咩，你班仆街唔係驚美國呀